到上週照片發佈時，天文一號已經將到火星的距離縮短了一半，現在正準備進入軌道。 查看中國“天文一號”探測器拍攝的第一張火星圖像 
 政府將聚集在公共場所的人數減半至5人。 丹麥正在對所有冠狀病毒樣本進行測序，並對英國變種的看法令人擔憂 
 今年秋天，美鐵將新月號和其他長途線路的每日服務減半至每週三次，理由是“covid-19對乘客的長期影響”。 登上美鐵新月號列車，在開往密西西比的慢火車上享受令人驚訝的舒適和受歡迎的幽靜 
 自20世紀70年代以來，極端貧困人口減少了一半多，雖然增加的確切範圍取決於我們如何衡量，但毫無疑問，人們比以往任何時候都活得更長、更健康、更安全。 世界上的問題使我不知所措。 這本書給了我力量。 Kelsey Piper | 2020年12月11日|Vox 
 據《華爾街日報》最先報道，輝瑞和bioontech將到今年年底全球新冠病毒疫苗出貨量的最初估計減半，原因是供應鏈問題。 《華爾街日報》:由於供應鏈問題，輝瑞今年的新冠疫苗出貨量將減半 
 該公司將從63,500名員工中裁員5,400人，並進行多項支出，這將使其季度利潤減半。 美國運通收費落後，裁員5400人丹尼爾·格羅斯2013年1月11日每日野獸 
 再減半，因為這個數字看起來太荒謬了，吸血鬼每年10月的身價是6250萬美元。 總吸血鬼產品|達夫麥克唐納| 2009年11月18日|每日野獸 
 把桃子切成兩半，去皮，然後把一半放在每個人的海綿蛋糕上。 生活在一個小|卡洛琳弗蘭奇本頓 
 按照通常的方式，我肯定會和亨利在九洞中打一半，從而贏得比賽。 快樂的日子|艾倫·亞歷山大·米爾恩 
 瑪麗，你可能不願意把它減半，也許減半太多了，但對特蕾莎來說，每年100英鎊。 卡珊德拉夫人喬治·德·霍恩·維澤夫人 
 隨著時間的推移，我漸漸習慣了她，我知道無論我說什麼，她都會把我說的話減半，於是我就要求把東西的價值加倍。 懶女孩的懶念頭|珍妮·雷恩 
 牡蠣和扇貝須; 一半或四分之一; 用扇貝殼或小罐頭包裝。 瑪格麗特·布朗的法國烹飪書|瑪格麗特·布朗